1 a cura di : <NAME>********, <NAME>******, <NAME>*******, <NAME>*****, <NAME>********<ORG>********************************– <ORG>************************************<ORG>*******************************– <LOC>**( <LOC>*) <ORG>********************– <LOC>****<LOC>**HRTC di un uomo di <AGE>anni con dispnea e febbre risultato positivo per COVID-19 ; esame eseguito a 5 giorni dall’ esordio . https://www.sirm.org/2020/03/03/covid-19-caso-1/ Immagine A : ricostruzione con algoritmo Lung , immagine assiale . Si apprezzano multiple opacità a “ vetro smerigliato “ cui si associa , in particolare ai lobi polmonari inferiori , ispessimento dei setti interlobulari con aspetto a “ crazy paving ” ( cerchio nero ) . È anche presente addensamento lineare a distribuzione mantellare - subpleurica ( freccia nera piena ) . Immagine B : Ricostruzione coronale che mostra la distribuzione prevalentemente periferica delle opacità a “ vetro smerigliato “ ( frecce nere vuote ) .