45 <NAME>***********, <NAME>**************<ORG>**********, <ORG>**************, <LOC>**, Direttore dott . <NAME>**************Paziente di <AGE>anni , diabetico , cardiopatico . I<DATE>6 febbraio viaggio in pulm<LOC>***ezia .<DATE>l 29 febbraio febbre e tosse trattate a domicil<DATE> . Il 1 marzo accesso in PS , ricovero in medicina per pomonite . RX torace : minima accentuazione interstiziale basale si<D<DATE>ra . Il 3 marzo per insorgenza di dispnea con desaturazione viene richiesta TC torace : https://www.sirm.org/2020/03/13/covid-19-caso-45/ Polmonite interstiziale bilaterale . Tampone positivo per Covid-19 . Il paziente viene intubato <ORG>*****************rtino <ORG>*************************attie<DATE>nfettive . Il 4 marzo il paziente è deceduto .